開埠首宗無屍體﹑無法證﹑無招認 重審囚終身

開埠首宗無屍體無法證無招認 案發6年後突認殺人
董事謀殺情婦 重審囚終身

【本報訊】證券公司前董事2011年在淘大花園謀殺情婦並毀屍滅迹的無屍謀殺案重審，昨在高院有裁決。兩年間經歷兩度審訊、由矢口不認到改口承認殺人的董事，再次被裁定謀殺罪成，依例判處終身監禁。聞判一刻，滿頭白髮的董事木無表情，其後神情傷心、落寞。董事首度在審訊中披露當年殺人和棄屍經過，解開封存6年的謎團。據悉控方在首次審訊時僅抱一半勝算，曾考慮若董事願交代事情始末，願接納他承認誤殺，惟董事從沒主動就此答辯與控方商議，堅持抗辯。記者：楊思雅 楊家樂 戴國輝

陳文深（左）昨被裁定謀殺情婦秦嘉儀罪成，乘囚車離開法院。

六男一女組成的陪審團退庭商議6小時後，以大比數6比1裁定被告陳文深（44歲）2011年10月6日謀殺情婦秦嘉儀（32歲）罪成，即陪審團並不相信被告自衞殺人和誤殺秦，裁定他案發一刻有意圖殺死秦或使對方身體受嚴重傷害。

散庭後即與律師耳語
法官彭寶琴向陳說：「本席依例判處你終身監禁。」被告點頭表示明白，他散庭後即與律師耳語。

有大律師表示，陳首次審訊時否認殺人，重審卻來個180度大轉變改口認錯手殺人，會令陪審團質疑，既然他上次說謊，難保今次不會說謊；而且陳案發後即找人裝修涉案單位，用死者電話向友人報平安掩飾等，種種行徑都令陪審員覺得他過於冷靜而將他入罪。
大律師潘展平則分析指，陳上周出庭辯稱，與秦糾纏間用身體壓向她，稍後才驚覺她死去，這說法不合情理，直言若壓着女人，對方會不斷掙扎，會經歷一個過程，質疑指：「你估女人一壓就死？BB就唔同！」
控方指陳當晚殺人後購買真空袋、手套、保鮮紙、除臭劑等包裹屍體，翌日用尼龍袋將屍體運走棄置，毀屍滅迹。陳在2015年8月首次就謀殺罪受審時，出庭逐一拆解控方指控，指真空袋是用來放西裝、保鮮紙是用來包油畫、手套用於清潔廚房、除臭劑則用來辟廁所煙味；翌日尼龍袋所裝載的絕非屍體，而是他的西裝、工作文件及十多樽紅酒。

聲淚俱下稱自私懦弱
陳當時堅拒承認殺人，指與秦和平分手，秦更指她的婚姻是遭第三者破壞，她不會重蹈覆轍，承諾盡快搬離淘大。陳更謂秦一向較喜歡內地生活，對香港和香港人沒有好感，並指港人「癲癲得得」，其代表律師更陳詞指秦有嚴重抑鬱症，自殺風險很高，絕有可能經大廈後門、在沒觸動警鐘下離開大廈，甚至跳崖自盡。惟他的說法當年不獲陪審員接納，陪審員僅退庭商議兩小時，便一致裁定他罪成。
被告不服提上訴，今年7月上訴得直。他在11月17日、即重審前夕突改口承認誤殺，否認謀殺，但控方不接納，堅持控告他謀殺。承認殺人的他再次出庭作供，幾乎全數推翻兩年前供詞，並首次披露整個殺人和棄屍經過，他聲淚俱下指當年自私、懦弱，沒勇氣承擔責任，現「冇咗包袱，冇晒家庭，冇咗太太」，故認罪為事件負責。
他承認保鮮紙是用來包裹和固定秦的屍體，閉路電視拍下他用手推車運走尼龍袋，袋內並非文件、紅酒，而是屍體，他解釋為了「搵藉口合理化搬運屍體」，訛稱放置了大量個人物品包括衣物、文件在淘大，故與秦斷絕關係後，需要將所有個人物品搬走，藉此掩飾搬屍，及後將屍體運到將軍澳及西貢交界村屋垃圾站棄置。他同時承認控方指他隱瞞殺人的行徑，包括致電秦卻忘記將秦的電話較至靜音，導致電話鈴聲被錄下，成為指證他的環境證據。
口口聲聲稱糾纏間不慎殺死秦的被告，在盤問下被問及兩人糾纏位置、動作和對話內容時，連番指「唔記得」、「唔肯定」、「冇為意」，反駁指糾纏是一連串的動作，非定格影片，難以一一憶述，就連自己是否睜開眼亦不記得，被控方質疑他是大話高手。陳最終因一連串的大話，再被送入監房。
案件編號：HCCC240/17

有先例就易做

CCTV故障 留下運屍罪證

【本報訊】本案沒屍體、沒法證、沒招認，死者秦嘉儀進入涉案淘大花園後人間蒸發。案件本由失蹤人口調查組負責，惟警方翻查閉路電視後，重案組隨即接手。原來閉路電視系統曾故障，反令原本應已被刪除的紀錄得以保留，成為破案關鍵。本報獨家取得CCTV片段，拍下陳文深搬屍過程。兩年前負責調查本案的旺角警區（刑事）助理指揮官鍾志明警司昨向本報談及感受，坦言得悉被告重審時改口認誤殺，感到愕然和出人意表，他感謝陪審團眼睛雪亮，「事實證明天網恢恢疏而不漏，正義始終得以彰顯，邪不能勝正」。

負責調查警官：大話高手
鍾志明指本年中得悉被告上訴得直時感失落和擔心，他分析被告現階段才承認錯手殺人是十分牽強，若他在案發初期便以此申辯，或較易令人相信，現突然改口，難免令人覺得他是大話高手，改變抗辯策略，閉路電視片段是本案的重要環境證供。鍾續指被告罪有應得，希望死者安息。
警方是在秦失蹤後3個月接獲秦胞兄報案。鍾在兩年前案件審訊完結後透露，一般閉路電視系統會保留約3個月時間的錄影片段，但巧合地，淘大花園的閉路電視系統案發後曾出現故障而無法運作，亦因而令原本會被新片段覆蓋的部份，保留至警方上門搜證一刻，成為本案破案關鍵。
根據閉路電視片段，秦於2011年10月5日、即案發前一天下午4時許返回淘大住所，自此人間蒸發。身穿西裝的被告於翌日下午7時許進入單位，逗留個半小時後離開。半小時後，他提着白色購物袋折返，並逗留約1小時離開。翌日10時許被告帶同尼龍袋回到單位，半小時後，他用一般可折式手拉車將載着屍體的尼龍袋運入電梯，經3樓平台進入停車場。
被告首次受審時辯稱尼龍袋內的物品是衣物、文件以及十多樽紅酒，陪審員多次寫紙條給法官，問為何沒打爛紅酒樽。陳指他將紅酒叠成三角形，中間位置放衫褲墊着，又指路途短兼是平路。但陪審團從閉路電視所見，手推車上尼龍袋不是平放，而是側放，質疑酒樽如何能保持原位。

cctv張相好明顯袋入面唔係酒樽啦

好快就改編成港產電影

搵得返cctv d片呢part真係好似拍戲咁 天網恢恢

應該要肢解埋先放得入呢個袋

其實條友作供問題姐，如果唔係單憑幾段Cctv, 根本無可能入到佢罪

唯一錯就係個尼龍袋

點樣證明閉路電視嗰段影片入面嗰包嘢 係屍體 ?

09年149萬買到淘大

發生第一宗沙士, 咁平好正常

如果樓價仲係呢個水平，社會平靜好多。

CCTV壞左咁點證明女受害人唔係自己走左？
如果只係靠CCTV搬嘢同買左啲工具同埋事後裝修
就判到謀殺好似太兒戲
定有啲更有力嘅證據新聞無講？

連登仔不如幫事主求情
「事主殺左人，但冇做錯。」

「呢件案嘅重點唔係事主有冇殺人，而係浪子回頭金不換。

他同時承認控方指他隱瞞殺人的行徑，包括致電秦卻忘記將秦的電話較至靜音，導致電話鈴聲被錄下，成為指證他的環境證據。
其實篇文都有highlight

即係受害者葬左係堆填區搵唔返了

消化下先 了解清楚 雖然文章唔係全部 唔好睇D唔睇D 兒戲嘅單案唔洗搞咁耐

好靈異
正常cctv得 兩星期至一個月
咁岩壞左 保返呢段時間

電影咁拍觀眾會話拍戲先有咁啱得咁橋
點知現實就係有咁啱

跟本09年價位先係合理水平

香港堆填區應該有好多屍體